\begin{enumerate}
  \item \begin{enumerate}
          \item $40\times \frac{7}{5}=56$ et $33\times \frac{2}{3}=22$.
          \item
                Les dimensions du rectangle obtenu sont : $56$ mètres et $22$ mètres.
          \item L'aire de ce rectangle est donnée par : $56\times 22=\Aire[m]{1232}$.

        \end{enumerate}
  \item \begin{enumerate}
          \item Si on note $\ell$ et $L$ la largeur et la longueur du rectangle initial, son aire est donnée par : $L\times\ell$.
          
                En multipliant par $\frac{7}{5}$ la longueur et par $\frac{2}{3}$ la largeur, les dimensions du nouveau rectangle 
                sont $\frac{7}{5}L$ et $\frac{2}{3}\ell$.
                \medskip

                Ainsi, l'aire du rectangle obtenu est :
                \[\frac{7}{5}L\times \frac{2}{3}\ell=\frac{14}{15}L\times \ell\]

          \item $\frac{14}{15}<1$, donc l'aire du rectangle obtenu est plus petite que celle du rectangle initial.

        \end{enumerate}


  \item \begin{enumerate}
          \item Le périmètre du rectangle est donné par : $2\times (7+4)=\Lg{22}$.

          \item On a $7\times \frac{7}{5}=\frac{49}{5}$

                et $4\times \frac{2}{3}=\frac{8}{3}$.

                Les dimensions du rectangle obtenu sont :

                $\frac{49}{5}\,\text{cm}$, soit $\Lg{9,8}$

                et $\frac{8}{3}\,\text{cm}$ soit, environ $\Lg{2,67}$.

          \item On cherche le périmètre du rectangle obtenu :
                \begin{align*}
                  2\times\left(\frac{49}{5}+\frac{8}{3}\right) & = 2\times \frac{147+40}{15} \\
                                                                 & = \frac{374}{15}
                \end{align*}

                On cherche la fraction $F$ qui vérifie : $22\times F=\frac{374}{15}$.
                \begin{align*}
                  F & =\frac{374}{15}\div 22 \\
                  F & =\frac{17}{15}
                \end{align*}
                Le périmètre du rectangle initial a été multiplié par $\frac{17}{15}$.
        \end{enumerate}
\end{enumerate}